@misc{ wiki:passwort,
   author = "Wikipedia",
   publisher = "Wikipedia{,} Die freie Enzyklopädie",
   title = "Passwort",
   year = "2018",
   url = "https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Passwort&oldid=178648736",
   note = "[Online; Stand 2. August 2018]"
 }
 
 @misc{ wiki:socialengineering,
   author = "Wikipedia",
   publisher = "Wikipedia{,} Die freie Enzyklopädie",
   title = "Social Engineering (Sicherheit)",
   year = "2018",
   url = "https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Social_Engineering_(Sicherheit)&oldid=177213078",
   note = "[Online; Stand 3. August 2018]"
 }
 
 @misc{ wiki:biometrie,
   author = "Wikipedia",
   publisher = "Wikipedia{,} Die freie Enzyklopädie",
   title = "Biometrie",
   year = "2018",
   url = "https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Biometrie&oldid=176696451",
   note = "[Online; Stand 2. August 2018]"
 }
 
 @misc{ wiki:2fa,
   author = "Wikipedia",
   publisher = "Wikipedia{,} Die freie Enzyklopädie",
   title = "Zwei-Faktor-Authentifizierung",
   year = "2018",
   url = "https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Zwei-Faktor-Authentifizierung&oldid=175056944",
   note = "[Online; Stand 9. August 2018]"
 }
 
 @misc{ wiki:totp,
   author = "Wikipedia",
   publisher = "Wikipedia{,} Die freie Enzyklopädie",
   title = "Time-based One-time Password Algorithmus",
   year = "2018",
   url = "https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Time-based_One-time_Password_Algorithmus&oldid=175018319",
   note = "[Online; Stand 9. August 2018]"
 }
 
 @misc{ wiki:keylogger,
   author = "Wikipedia",
   publisher = "Wikipedia{,} Die freie Enzyklopädie",
   title = "Keylogger",
   year = "2018",
   url = "https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Keylogger&oldid=179845869",
   note = "[Online; Stand 12. August 2018]"
 }
 
 @misc{ t3n:leak,
   author = "t3n",
   publisher = "t3n digital pioneers",
   title = "Mega-Passwort-Leak: Online-Datenbank mit 560 Millionen Login-Daten entdeckt",
   year = "2017",
   url = "https://t3n.de/news/leak-datenbank-login-daten-823503/",
   note = "[Online; Stand 3. August 2018]"
 }

 @misc{ mc:leak,
   author = "{Medium Corporation}",
   title = "1.4 Billion Clear Text Credentials Discovered in a Single Database",
   year = "2017",
   url = "https://medium.com/4iqdelvedeep/1-4-billion-clear-text-credentials-discovered-in-a-single-database-3131d0a1ae14",
   note = "[Online; Stand 3. August 2018]"
 }
 
 @misc{ wiki:datenklau1,
   author = "Wikipedia",
   title = "Liste von Datendiebstählen",
   year = "2018",
   url = "https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Liste_von_Datendiebst%C3%A4hlen&oldid=176582249",
   note = "[Online; Stand 3. August 2018]"
 }
 
 @misc{ wiki:datenklau2,
    author = "Wikipedia",
    title = "List of data breaches",
    year = "2018",
    url = "https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=List_of_data_breaches&oldid=851869667",
    note = "[Online; Stand 3. August 2018]"
  }

 @misc{ posti:passwort,
    author = "Postillon",
    title = "IT-Experten küren Mb2.r5oHf-0t zum sichersten Passwort der Welt",
    year = "2014",
    url = "https://www.der-postillon.com/2014/04/it-experten-kuren-mb2r5ohf-0t-zum.html",
    note = "[Online; Stand 4. August 2018]"
  }
  
 @misc{ suedd:passwort,
    author = "{Süddeutsche Zeitung}",
    title = "So sieht ein sicheres Passwort aus",
    year = "2015",
    url = "https://www.sueddeutsche.de/digital/sicherheit-im-internet-so-sieht-ein-sicheres-passwort-aus-1.2389416-2",
    note = "[Online; Stand 4. August 2018]"
  }  
  
 @misc{ hibp,
    author = "{Mozilla}",
    title = "Firefox Monitor",
    year = "2018",
    url = "https://monitor.firefox.com/",
    note = "[Online; Stand 20. Oktober 2018]"
  } 

 @misc{ pc112,
    author = "PC112",
    title = "Passwort Check -- Ihr Sicherheitstest",
    year = "2018",
    url = "https://de.pc112.eu/passwort-test-check-it-sicherheit-staerke",
    note = "[Online; Stand 4. August 2018]"
  }

 @misc{ bsifb,
    author = "BSIFB",
    title = "Passwörter",
    year = "2018",
    url = "https://www.bsi-fuer-buerger.de/BSIFB/DE/Empfehlungen/Passwoerter/passwoerter_node.html",
    note = "[Online; Stand 4. August 2018]"
  } 

 @misc{ dsb:hash,
    author = "Datenschutzbeauftragter.info",
    title = "Hashwerte und Hashfunktionen einfach erklärt",
    year = "2016",
    url = "https://www.datenschutzbeauftragter-info.de/hashwerte-und-hashfunktionen-einfach-erklaert/",
    note = "[Online; Stand 6. August 2018]"
  } 

 @misc{ dsb:hashsalt,
    author = "Datenschutzbeauftragter.info",
    title = "{Passwort -- Sicherer mit Hash und Salt}",
    year = "2013",
    url = "https://www.datenschutzbeauftragter-info.de/passwort-sicherer-mit-hash-und-salt/",
    note = "[Online; Stand 6. August 2018]"
  } 

 @misc{ aurora:hash,
    author = "Valerie Aurora",
    title = "Lifetimes of cryptographic hash functions",
    year = "2017",
    url = "http://valerieaurora.org/hash.html",
    note = "[Online; Stand 6. August 2018]"
  } 

 @misc{ xkcd,
    author = "xkcd",
    title = "Password Strength",
    year = "2018",
    url = "https://xkcd.com/936/?",
    note = "[Online; Stand 4. August 2018]"
  } 

@misc{ 2fa,
    author = "{Two Factor Auth List}",
    title = "Two Factor Auth (2FA)",
    year = "2018",
    url = "https://twofactorauth.org/",
    note = "[Online; Stand 4. August 2018]"
  }

@misc{ keepass,
    author = "{Keepass}",
    title = "Keepass",
    year = "2018",
    url = "https://keepass.info",
    note = "[Online; Stand 4. August 2018]"
  }

@misc{ masterpass,
    author = "{Master Password}",
    title = "Master Password",
    year = "2018",
    url = "http://www.masterpasswordapp.com/",
    note = "[Online; Stand 4. August 2018]"
  }

@misc{ heise:schoko,
    author = "{heise online}",
    title = "Passwort gegen Schokolade",
    year = "2016",
    url = "https://www.heise.de/tr/artikel/Passwort-gegen-Schokolade-3245447.html",
    note = "[Online; Stand 6. August 2018]"
  }

@misc{ heise:attrappe,
    author = "{heise Security}",
    title = "31C3: CCC-Tüftler hackt Merkels Iris und von der Leyens Fingerabdruck",
    year = "2014",
    url = "https://www.heise.de/security/meldung/31C3-CCC-Tueftler-hackt-Merkels-Iris-und-von-der-Leyens-Fingerabdruck-2506929.html",
    note = "[Online; Stand 12. August 2018]"
  }

@misc{ heise:indien,
    author = "{heise online}",
    title = "Indien: Wohl mehr als eine Milliarde Personendaten aus staatlicher Datenbank abgegriffen",
    year = "2018",
    url = "https://www.heise.de/newsticker/meldung/Indien-Wohl-mehr-als-eine-Milliarde-Personendaten-aus-staatlicher-Datenbank-abgegriffen-3934463.html",
    note = "[Online; Stand 7. August 2018]"
  }

@misc{ ccc:epa,
    author = "{Chaos Computer Club}",
    title = "Trügerische Sicherheit: Der elektronische Personalausweis",
    year = "2013",
    url = "https://www.ccc.de/de/updates/2013/epa-mit-virenschutzprogramm",
    note = "[Online; Stand 7. August 2018]"
  }

@misc{ kaspersky:iot,
    author = "{Kaspersky Lab.}",
    title = "Vom 'Internet der Dinge' zum 'Internet der Probleme'?",
    year = "2018",
    url = "https://www.kaspersky.de/blog/internet-of-vulnerabilities/15385/",
    note = "[Online; Stand 9. August 2018]"
  }

@misc{ pfitzmann:biometrie,
    author = "Andreas Pfitzmann",
    title = "Biometrie – wie einsetzen und wie keinesfalls?",
    year = "2005",
    url = "http://dud.inf.tu-dresden.de/literatur/Duesseldorf2005.10.27Biometrie.pdf",
    note = "[Online; Stand 9. August 2018]"
  }

@misc{ netzpolitik:biometrie,
    author = "netzpolitik.org",
    title = "EU-weiter Zwang zur Abgabe von biometrischen Daten in Ausweisen",
    year = "2018",
    url = "https://netzpolitik.org/2018/eu-weiter-zwang-zur-abgabe-von-biometrischen-daten-in-ausweisen/",
    note = "[Online; Stand 9. August 2018]"
  }

@misc{ netzpolitik:http,
    author = "netzpolitik.org",
    title = "Hacker-Tool verdeutlicht, wie wichtig https ist",
    year = "2010",
    url = "https://netzpolitik.org/2010/hacker-tool-verdeutlicht-wie-wichtig-https-ist/",
    note = "[Online; Stand 12. August 2018]"
  }

@misc{ chaosradio:epa,
    author = "Chaosradio",
    title = "SuisseID und der deutsche elektronische Personalausweis",
    year = "2010",
    url = "https://chaosradio.ccc.de/cr161.html",
    note = "[Online; Stand 9. August 2018]"
  }

@misc{ mediaccc:bullshit,
    author = "Linus Neumann",
    title = "Bullshit made in Germany",
    year = "2013",
    url = "https://media.ccc.de/v/30C3_-_5210_-_de_-_saal_g_-_201312282030_-_bullshit_made_in_germany_-_linus_neumann#t=3648",
    note = "[Online; Stand 13. August 2018]"
  }

@misc{ 1password,
    author = "1password.com",
    title = "Legen Sie los! Vergessen Sie Ihre Passwörter.",
    year = "2018",
    url = "https://1password.com/de/",
    note = "[Online; Stand 9. August 2018]"
  }

@misc{ lastpass,
    author = "lastpass.com",
    title = "Machen Sie Ihr Leben einfacher.",
    year = "2018",
    url = "https://www.lastpass.com/de",
    note = "[Online; Stand 9. August 2018]"
  }

@misc{ focus:rp,
    author = "{FOCUS Online}",
    title = "Sicherheitslücken: Deutscher knackt elektronischen Reisepass",
    year = "2007",
    url = "https://www.focus.de/digital/computer/sicherheitsluecken_aid_68760.html",
    note = "[Online; Stand 12. August 2018]"
  }
  

@misc{ youtube:stalking,
    author = "{Youtube}",
    title = "Modern Stalking - Das Experiment: Wie privat ist dein Leben im Internet?",
    year = "2018",
    url = "https://www.youtube.com/watch?v=Ijfw9K1XreE",
    note = "[Online; Stand 5. Oktober 2018]"
  }
  
  https://monitor.firefox.com/
